%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
%============================================================================
% Šablonu upravil: Ing. Jaroslav Dytrych, idytrych@fit.vutbr.cz
%============================================================================
\documentclass[english]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
%\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy jsou barevné
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana ve slovenskem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr slovak nasledovne:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}

\usepackage[czech,slovak,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %kodovani
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{cmap}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\usepackage{listings}
\usepackage[toc,page,header]{appendix}
\RequirePackage{titletoc}
\ifczech
  \usepackage{ae}
\fi

\input{pisma.tex}

% vypne funkci nové šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
\csdoublequotesoff

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=BP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2016,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Srovnání paralelního programování API},  %nazev prace v cestine
  title.en={Comparison of Parallel Programming APIs}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Samuel Alfageme Sainz},   %cele jmeno a prijmeni autora
  author.name={Samuel},   %jmeno autora (pro citaci)
  author.surname={Alfageme Sainz},   %prijmeni autora (pro citaci)
  %author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UITS, % doplnte prislusnou zkratku: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor=Filip Orság, %cele jmeno a prijmeni skolitele
  supervisor.name={Filip},   %jmeno skolitele (pro citaci)
  supervisor.surname={Orság},   %prijmeni skolitele (pro citaci)
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  %keywords.cs={Klíčová slova v českém jazyce.}, %klicova slova v ceskem jazyce
  %keywords.en={Klíčová slova v anglickém jazyce.}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  %abstract.cs={Výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}, % abstrakt v ceskem jazyce
  %abstract.en={Výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  %declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana ...},
  %Podekovani (nepovinne)
  %acknowledgment={Zde je možné uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, anglicky)
\abstract[cs]{Paralelní programování je v současné době moderní technologií, neboť téměř každý procesor bývá vybaven více jádry. Způsoby začlenění paralelního kódu do aplikací zatím nejsou příliš dokonalé, ale existuje již několik způsobů, které prokázaly svou vyspělost. Tato práce si klade za cíl představit některé z paralelních přístupů z praktického hlediska počínaje stručným popisem hlavních modelů paralelního programování a teoretického úvodu do problematiky. Jako demonstrační algoritmus ilustrující různé přístupy k paralelnímu programování je použit algoritmus stabilizace obrazu, který je naprogramován v moderních rozhraních, jako například OpenMP, CUDA a OpenCL. Dále je představena metodologie pro porovnání efektivnosti a zrychlení výsledného kódu spolu se subjektivním srovnáním uživatelské přívětivosti uvedených přístupů k paralelizaci.}
\abstract[en]{Parallel computing is a relevant issue nowadays since virtually every CPU manufactured is built with multi-core features. The way to introduce parallel code in our applications is still a long road ahead, but some tools have already proved a high level of maturity. This thesis aims to be a limited and practical approach to them: it begins briefly describing the main application programming models in use for parallelism and laying the theoretical foundations for this topic. In order to illustrate the comparison, the implementation of a video stabilization algorithm based in plane matching is presented and ported to different modern APIs, such as OpenMP, CUDA and OpenCL, along with a methodology to compare efficiency and speedup. Also, we introduce some opinionated metrics to evaluate the developer experience while using these tools.}

%Klicova slova (cesky, anglicky)
\keywords[cs]{Paralelní Programování, GPU, GP-GPU, OpenMP, CUDA, OpenCL, Stabilizace Videa, Hledání Binárního Vzoru}
\keywords[en]{Parallel Computing, GPU, GP-GPU, OpenMP, CUDA, OpenCL, Video Stabilization, Gray-Code Bit Plane Matching}

%Prohlaseni
\declaration{I declare that I have created this thesis myself under the supervision of Ing. Filip Orság, PhD. I have cited all the bibliographic sources and publications used for the creation of this thesis.}

%Podekovani (nepovinne)
\acknowledgment{I need to thank everyone that has supported me in this adventure which is the Erasmus program: my awesome family, the friends who cared and asked me how all was coming along from the distance and the bunch of new friends who took great care of me in Brno. The experience has been wonderful and one-off a lifetime, has definitely changed me and eventually strengthened me in a troubled moment. \\

Special mention goes to the second-semester Spanish family: Coke, Nacho, Dani, Maider, Leire, Laura, Rober and Marc, you guys deserve a very bright future and I wish you all the best for the road ahead.\\

\textit{Siempre nos quedarán las risas.}}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
\ifczech
  \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
\fi

  % \listoffigures
\ifczech
  \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
\fi

  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{content} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{czechiso}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{czechiso}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{plain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{references} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}

  % Prilohy
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
  \appendixpage

\ifslovak
  \section*{Zoznam príloh}
  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
    \section*{Seznam příloh}
    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
    \section*{List of Appendices}
    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  \input{appendix} % viz. prilohy.tex
\end{document}
